【綜合】大量警察16組嚴重違規行為，警方及政府須緊急嚴正交代

2019年7月7日晚上到7月8日凌晨，香港警察嚴重失控。大量警察懷疑故意觸犯一系列警察通例，完全不受規管。警察持續故意部署，驅逐記者，禁止採訪，並傷害記者與議員。數小時內，大量香港警察的粗暴語言及肢體動作被拍攝下來。輿論開始指，該數小時內香港形同「警察國家」，出現好些專制國家也沒出現的嚴重失控情形：警察不受任何限制，肆意妄為，形同政變。面對這極緊急情況，香港警方與香港政府必須立刻回應，數十萬市民在現場及通過媒體直播見到以下警方形同三合會的行為，是否當局所容許及縱容的：

1. 示威者整晚並無衝擊警方防線，和平地在彌敦道遊行，甚至有不少示威者跟沒參與示威的普羅市民同在行人路上。但警察一方面虛稱群眾非法集結，呼籲市民離開，任意封鎖街道，另一方面當群眾離開時，警方在多條離開路線，三面包抄市民，並主動用警棍攻擊他們，以致他們無法離開。警方整個晚上持續主動攻擊市民，示威者連基本的防衛衣物都沒配戴。

2. 無法離開、和平而無衝擊動作的的市民並無反抗動作，但被警察壓在地上，打至頭破血流後被拘捕。路過且並無任何動作的市民，亦曾無故被十多名警察制伏及箍頸。有女途人只是拿著一瓶樽裝水站立，但無故被十數警察攻擊並壓在地上。

3. 警察衝進正在營業的快餐店追打及拘捕市民，同時封鎖現場拒絕讓記者拍攝，故意阻止所有記者採訪拘捕情形。同樣情況在各處出現，警察多番公然拒絕讓記者進入拘捕行動的現場作採訪。

4. 並無參與示威活動、在旺角一帶消費的大量市民，曾被揮舞警棍驅趕和被警察喝罵，並用長盾撞擊。

5. 現場戴頭盔及配上防暴裝備的大量警察並無委任證，當被問及時，有警員曾高呼「警察執行職務係唔需要展示委任證」。

6. 當市民喝止警員暴力攻擊時，有警員跟市民說「認撚住我呀」，及「隻揪呀」。

7. 有警員在市民表示要離開現場時，拒絕讓對方離開，並說「我俾你玩了成晚」。

8. 一些穿軍裝背心的警員有佩戴黃底或白底黑字，寫上警員編號的紙張，但部份同樣裝束的警員故意將紙張反轉，隱藏編號。

9. 有示威者被帶上警車後，警車馬上關燈，亦有被拘捕者被帶上私家車後，車窗拉上窗簾。警方多番故意讓記者和市民看不見被捕者在車內情況。

10. 當現場只剩下記者後，警察將記者們驅趕到黑布街，並喝罵他們「行得慢」，一直推撞，幾乎引致人踩人，亦有記者幾乎因此倒地。警察亦曾用警棍主動攻打記者。全晚所有記者多番被大量警員推撞。

11. 譚文豪議員曾被持長盾警員推撞，並被防線警員叫他「收皮」。鄺俊宇議員也曾被大量警察指罵，並被警察叫「收皮」。區諾軒議員也曾被大量警察指罵和推撞。

12. 警察多番以強力電筒直射記者臉部。

13. 市民勸喻警方冷靜時，警方曾高呼「我無冷靜過」。

14. 警察曾派代表跟傳媒說「今晚不會打啦，唔會有你們想見到的場面」。

15. 警察清場後，數輛警車在行人安全島調頭，危害過路市民生命安危，警察趕走在安全島上等候過路市民，並讓警車繼續通過安全島調頭。

16. 有離開戲院市民，在行人路上被警察任意給予警告，警方無法提供解釋但喝罵市民。

我無野講
警方失控

push

我無野講

江湖新秩序

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

16點懶人包，幫忙傳開去啊！

又話香港黑社會撈唔掂既
書又讀得少過我，錢又收得多過我

Dllm仆街警犬根本打橫行

警察失控係專制國家都唔會容許

pish

推

痴能線 黑警屌你老母

我冇野講

Push

黑狗死，吾會有人可憐，police die

情緒失控
仲自稱專業

屌那媽琴晚睇住班人慢慢向後退，班死黑警都仲係又推又包抄
琴晚喺現場有份濫權嘅黑警唔該俾天收

Iq eq 宇宙最低
香港警察 知法犯法

狗黎

旺角我揸旗

好文一推

網民定性7月7日警方行動為
香港警察暴動

警察大曬？

策略性和理非係要引政府(I.e.警察)犯錯

因為政府需要警察，所以縱容，係無皇管既情況警察會越做越過火

鄧屠夫都講防右更要防左，自己做錯先係失敗既主因

交代！

痴撚線

我無野講
推爆佢，警察已經面臨崩潰

顛撚左大嗌隻揪個個。情緒智商好弱

推，好嬲！

痴線

可唔可以推上國際軍事法庭？等你班仆街認識下乜嘢叫做普世價值

追究到底

推！

立場

我要秋後算帳 大家一齊起哂警犬啲名再告返佢地轉頭

PUSH

黑警死全家

屌你老母嗌隻揪
係隻揪使撚驚你咩
人地記者做採訪天公地道
你班狗響度亂吠亂咬

差唔多啦 勇武派又要出黎

有瘋狗症

死垃圾黑警
三面包抄擺明有心想煮死示威者 極醜惡

推呀

屌你老母班狗弱撚智

1場反送中運動
究竟最後埋單幾多件豬sir案同柒警案

唔好用藍色字啦

推撚到成立獨立調查委員會同重整警隊及改革現行監管機制

建制班冚家剷咁撚憎暴力，今次有乜講吖？又想屈撚哂示威者吖？

而家有部份建制開始認同成立獨立調查委員會，唔理佢哋真心又好、為選票又好，大家繼續努力各有各做，盡力幫班義士同向政府建制施壓。仆街黑警你咪撚以為你哋大撚哂吖，一定要同你班死黑警清返呢幾年嘅債

區選、立選我哋再將你班仆街建制派一一踢走

香港最大社團

香港警察 知法犯法
香港警察 猶如垃圾
香港警察 吞槍自殺
總之屌你老母啦 香港警察

屌，叫人隻偢，除撚哂gear先出聲啦，渣撚住碌棍又gear 嘈乜撚，試下副gear比我地囉，怕你驚到入返老母個西囉

獨裁國家d警察先有紀律，香港呢個k型被殖民地先咁癲

我冇嘢講

你班死克警幾時死

一個黑警都不能放過

黑警新秩序

冇一個係可憐

用手機睇，發現原來籃色字會凹左落去

我冇野好講

黑警日頭扮黑狗
入夜先敢惡
好撚廢

Pish

我無嘢講

推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

警察政變
唔止架空一哥，再落去可以架空政府
再唔制止恐怕出現唔係林鄭負擔得到既後果

屌你老母臭閪

推上國際！！

完全無野好講....這是香港嗎？

發狗癲？

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

黑警: (踢人) 你老母丫真係

Source:

證明喺遊客區遊行既效果好過喺金鐘，好多遊客同普通市民都會清楚佢地既惡行

有牌爛仔

香港攝影記者協會
香港記者協會
聯合聲明

2019年7月7日深夜至翌日凌晨，警方於旺角彌敦道進行清場行動時，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。現場記者大多數都穿上印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心、配戴記者證，並配合警方行動而後退，但即使記者多次表明身份仍然遭警方多次惡意推撞，本會嚴厲譴責事件。

《香港01》一名攝影記者在7日下午於廣東道採訪，攝錄遊客爭執期間，突然被一名身穿警方黑色背心的便衣女警用手肘攻擊腹部，該記者上前質問後，女警立即否認並退入其他警員防線後面，以致無法得知該女警的警員編號。警方傳媒聯絡隊成員曾向該記者道歉，並著記者從正常渠道投訴。

《蘋果日報》一名女攝影記者在攝錄期間，亦被一名男警推撞，然後大聲喝罵並指該女記者推撞警員，女記者立即澄清沒有，該名男警立即被帶走，而他身上的委任證，名字和警員編號都被蓋上。另外，一名《新城電台》記者拍攝期間被警員阻擋，更向該記者說：「記者無特權，叫你退就退。」

以上三個案中的記者都身穿印有「記者」或「PRESS」字眼的反光背心，容易讓他人察覺身份，但仍遭到警員的刻意推撞甚至襲擊，事件極度嚴重。

至晚上在旺角，警察推進防線時，即使面前只有記者，仍然以盾牌推撞，一名示威者被記者查詢有否被警察攻擊期間，立即被警員帶走，其他警員則要求在場記者離開。

近期多次的遊行示威中，都有警員推撞甚至辱罵記者的行為，我們希望警方正視警權問題，尊重傳媒行業採訪權，維護新聞自由，保障大眾市民的知情權。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年7月8日

有冇人想翻譯左呢16組做英文， 加埋濫權警察既number， 再去警察投訴科同報紙？
唔知仲有冇少少用....

我無野講，全香港最危險就係香港公安。

香港警察 無法無天

一定要比外國知

證明佢地內部已經有兩種不同意見, 開始分化

唉 有冇人話我知可以點做

大家一定要整合好呢個post
今次係好好既彈藥
大把車落建制到
完全違反佢地所謂既熱愛和平
Spread佢地既惡行去全世界
比外國知個潛在風險係武裝政變
總之要搞大佢

今次我地要林鄭面對一個佢承擔唔到既危機
唔好比呢個post沉

我冇野講
警犬完全失控周圍咬

下次遊行主題抗議警察濫權，要求政府起訴犯法警員

推 警權過大

香港警察知法犯法

警方合法暴動

我有好撚多野講，黑警你地死全家，唔死都3代做雞，為奴為婢

推 睇到好撚心痛

1

我冇野講
警察治港

警犬

當警權凌駕一切

警察77事變
成立香港軍政府

已經分唔到啲狗同古惑仔既分別
無視上級命令 逼人入窮巷 追打無辜既人
成班以為自己江湖新秩序？
笑撚死人啦死警犬

黑警冇一個係無辜 屌你老母
咪撚再話黑警入面仲有好人

成立獨立調查委員會，専責調查近月所有警察濫權行為，及調查警隊高層應對集會/示威的部署是否適當等等。

成立獨立調查， 清理黑警， 還好警察公正！！

真係癲撚咗
仲要記者都照搞

推 死黑警

咁可以點 官官相衛
除左走我諗唔到其他方法了⋯

越嚟越過份

推左去國際先

有冇sources?

香港警察
無法無天

HKISIS 公開處決咗成個香港

警方失控

Push
我冇野講

推，立場

除咗痴撚線之外無野形容班差佬
黑警死全家已經係俾佢地最底消費

香港警察
社會垃圾

今晚有份係旺角當值既狗，將來一定被清算！

有無文宣組幫佢地衝出國際

死全家都唔夠佢地最低消費

警車果單煲大佢會唔會救到畫家？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔簽名 我要驗傷

話佢地係警犬都侮辱左d狗
死全家啦屌你老母死黑警

今次件事最好有咁大煲咁大
最好draw到大陸同國際attention

交代呀屌你

dllm 見撚住班狗發晒癲咁打人，依家速龍都唔用直接埋牙。

克警係咪癡撚咗線阿

Cls
死全家啦屌

警察失控

瘋狗症

好不安

要交代

依個黑警一定要首先追究
有冇人有影到佢肩章no.
完全冇可能接受6月9到依加都冇一個警察出黎祭旗

死黑警

微調訴求
「重建警隊」

軍政府狀態

警察已經完全失控 成班黑社會咁打市民但保護暴力藍絲 真係好嬲好嬲好嬲

香港人唔會原諒你地！

我無野講！

權力令人腐化

懷疑打左針 咁撚燥

我要投訴

唔知Lo Sir今次點兜啦

cls
冇皇管

黑警，你老母個西臭到我都唔想屌，比我隻狗屌都嫌整污糟我隻狗#zzz#dog

真係蠢㗎喎，唔係扮㗎喎

我冇嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

有冇英文版

後生是原罪
出街小心D

黑警無一個係無辜

成班黑狗好似好似冇見過人咁，一見人就咬

痴撚線 唔推唔係人

lm

推到佢地出黎有野講

林鄭已經明完任期舉家去英國啦 Passport都準備好

推爆啲狗坐監

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

黑警

推，多謝樓主整合

推爆佢

黑警：我就係法律

12點後我話事

依家警權大撚過天呀，屌那星

我係野講

dklm

尋晚係記者 vs 狗

痴撚線…真係以為有林鄭撐腰大哂

黑警一定又係錄音機
要推上國際 先可以叫有少少用
麻煩文宣組

可唔可以推到全世界都知

林奠自身都難保，因為強推逃犯條例，搞到香港存在嘅腐敗一次露哂出黎，將香港人嘅怨氣大爆發。而家已經唔單單係一條條例嘅問題，係成個政府都有問題

[Member]我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你[/member]

［以正視聽］白色警察 無法無天 三權之上 莫敢不從 開槍瞄頭 誰與爭鋒

我冇野講:-[

和平遊行既市民受警方武力對付

有冇人試過夢遊行左去警察宿舍？

癡晒線
無編號同委任證真係好大問題

其實上書中聯辦有無得搞？挑撥下可能有用
中共係要隻聽聽話話又打得既狗
如果同主人講，你出門口個時隻狗發曬癲亂咬人
遲早會唔有一日咬埋個主人嫁？

Pushpushpush
有冇文宣幫下手

加片 link pls , need spread out

尋晚我睇直播，以為佢封哂路唔比人走已經仆街，點知佢仲會玩誅心論覺得路人係示威者扮既
甚至揸狗車用安全島走人，我以為狗已經做左美國大兵

吾你老母

必須推

屌你老母死黑警
我冇嘢講

嘩

成班癲狗 推爆佢

睇到有人影到 有D真鳩嗚 渣住袋鞋盒
比黑警趕 同推到仆街
香港警察 知法犯法

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

"黑警" 呢個尊稱並非浪得虛名

推, 希望每點都有證據可以share出嚟整合

必須推
睇唔過眼 好撚嬲

痴撚線
我冇野講

人地叫你有牌爛仔仲做得爛仔過啲黑社會 無底線到 一見到有人就關公上身 老閪都打左先

香港特別行政區
三權分立
一國兩制
蕩然無存
英國仲唔做野?

普通市民表示好驚

黑警死全家！

紅了眼

我無野講

呢個仆街政府係唔比你抖

Cls

目無皇法
oh shit , 而家要改口做黨法

唔好再講咩警察都有好人，有良心嗰啲一早俾人排斥到走/清算/quit哂
淨低嗰啲都係狗嚟
你可以飲喜茶食海底撈去深圳玩 當係參觀下鄰國 甚至你屋企人都係大陸人可能拎雙程證嚟香港
但你絕對唔可以為咗金錢而擁護呢個政權 指鹿為馬 不分是非黑白 良知係錢買唔到。

咁耐都冇記者會份稿應該度唔掂

好威好型啊

收皮啦 個個好似癲狗咁吠

度唔掂就講唔評論個別事件 完

咪撚放過班死黑警
以後見獲打獲
死全家啦dllm死差佬

推左先

真係嬲撚到震
班癲狗全部食撚左藥咁

幾十萬人睇住直播都咁癲

再一次證明做黑社會係on9嘅
醒目嘅梗係做警犬啦
屌佢地老母！

咁多鏡頭影住都完全唔克制
明顯已經痴撚晒線

多謝巴打整合 推

黑警幾時正式成立軍政府?

係連個四眼白衫都失控，仲有女白衫表示要拘捕議員

林鄭出黎解釋未? 亂打市民WO....

我有野講呀
黑警我屌你老母臭化閪

個別事件,不作評論
我相信警方做野係有佢既理由
支持警方執法

完全失控既克警

黑警含家剷

77警察暴動

黑警: (踢人) 你老母丫真係

Source: (02:00)

瘋了！！

黑警想搞軍政府

［畫畫JJ] 題目：警察/警犬/黑警

你班仆街死黑警一定不得好死

唔該曬巴打做整合

我無野講

登報 登報 登報

Push!!

呢度得傀儡同錄音機架咋
無政府架啦
一哥都比人架空埋
你叫佢出黎交代只會浪費記者時間

真係整合俾外國知下情況有幾嚴重 禁撚哂香港人去外地就岩 全港一齊反警

「警察不受任何限制，肆意妄為，形同政變。」

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講

遲下果d咩冇野講都照屈柒你

香港係專政国家下的城市

琴晚睇live啲犬隻真係好似黑社會曬馬咁

又要叫人走 又要三面包抄人 包抄完又叫人走 你問我 我點走？

睇警犬尋晚嘅反應，好似好驚市民去九龍行街喎
革命遍地開花，仲話要輸出大陸，政府係咪好驚呢？
屌你老母，驚就咪撚龜縮，行出嚟面對問題
呢場無大台革命運動係人民覺醒，咁容易就可以阻止？

唔爭氣咁笑咗

軍政府
黑警濫用武力！！！

推啊！！

嬲到仆街

要求改革整個警隊

推
唔好漏咗嗰個著便服戴頭盔嘅「防暴」

武裝起義

警隊既聲譽已經一舖清袋，林鄭好波，一哥好波，政府好波

有無片

如果香港有軍訓

班黑警仲咁串

推 ！

有埋圖同片會好啲

[英文速譯] 綜合大量警察嚴重違規行為

岩岩幫巴打極速轉左做英文
方便各位巴絲, 文宣使用
希望幫到大家

見路人就嚇，哈

推！！！！

黑警有777 中共睇
驚閪

推到黑警死全家

辛苦

我無野講
好驚恐

推佢老母

希望各位小心
我覺得班黑警高層專登唔約束住班散仔，等佢哋打記者又打示威者。目的係想辣興群眾，一有群眾大規模失控還拖，黑警有傷亡佢哋就可以大肆清場，甚至用實彈

出左個垃圾聲明回應左了

要推‼

一定要制裁香港警察

已些牙！push

屌你成班撚樣上曬頭
以為係警校背幾條警例
出到黎就可以亂黎

點解咁鍾意用深藍字 , 完全睇唔到

source 又無 , 又唔出番記者個名 , 你係記者本人 ?

黑社會

無法無天

推返重要post

PISH

香港加油

幫手推返啲緊要野上水今晚無任何活動 唔好比人玩到我代果班on9仔同各位義士手足道歉唔好比人玩到唔好嬲屌自己人都玩 下次無人出你地死撚緊唔好再有下次喇.....

幫手推下面啲POST / 其他重要既POST喇
請推翻呢d post!!!

（急求）７７義士被控襲警求片！

急！！！ 我有個 旺角義士朋友 需要大家幫幫手拯救！！！

【突發】聽朝9點 屯門區議會 要人！！！

差佬之前以經比政府當condom
宜家政府分化唔到人民
就諗住轉移視線 將人民怨氣放哂係差佬到

唔係同情黑警
佢地黑警唔錯 點會比人仇視
不論政府同黑警 都一定要追究

我要投訴你

大陸手段最怕自己人造反，所以必然會南兵北調，用大陸公安代替香港警察，到時逼佢地上山下鄉，同大陸人工資睇齊，唔會再香港人會為佢地爭取。

DQ 即寫 email 急

[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

推返上黎

我一直睇唔明標題